% !TEX root = QuestionsDeCours.tex


\begin{frame}{Questions de cours sur le chapitre 7}

\small

{\bf Questions de cours :} 

\begin{enumerate}

\item Que signifie l'approximation du "fluide parfait" et dans quelle circonstance est-elle justifiée ?

\item Etablir le bilan local d'énergie cinétique dans le cas général.

\item En déduire le premier théorème de Bernouilli. Précisez les hypothèses de validité de ce dernier et précisez à quel étape de la démonstration apparaissent chacune de celles-ci.

\item Justifiez pourquoi, dans la zone de recirculation derrière un obstacle non profilé 
(cylindre par exemple), la pression est approximativement constante et égale à la pression "loin de l'objet".

\item Démontrez le théorème d'Euler.

\end{enumerate}


{\bf Exercices de cours :}


\begin{enumerate}

\item Tube de pitot.

\item Tube de Venturi.

\item Force exercée sur un coude dans un tube.

\item \color{gray}{Force exercée sur un auget (cf. TP).}




\end{enumerate}
\end{frame}
